民意如何買得起？ - 李碧華

民意如何買得起？ - 李碧華

YouTube截圖(互聯網)

這兩天有段片不停流傳，我們收過無數遍，轉發出去，看過了發過了又收到，一點也不覺得煩，正因人人都為他們開心，這鼓舞真是無價！

數十名戴頭盔面罩豬嘴的黑衣人，都是同路人，在快閃示威或抗爭後，搭地鐵返沙田，經過新城市廣場回家，受到沙田友街坊分紅海英雄式夾道歡呼拍掌甚至敬禮，當時人來人往，也有一家大小吃飯shopping，全是把一切看在眼裏的小市民，沒人當他們是「暴徒」，明白年輕人為公義為香港付出血汗淚代價，采聲掌聲不斷，就是感激加感動。而黑衣人中有向街坊鞠躬回謝的，十分有禮。這紅海路程雖短，但代表了民意，他們也代表其他抗爭者領受互勉。年輕的心經歷了苦樂跌宕和團結，近千手足被濫打濫捕，是大家心頭的痛。這個夏天，全靠各人勇毅堅持，寫下一頁歷史，也讓國際矚目。

對此另一片段，是巴士上層的乘客，離遠見到十幾個防暴警察操過，恐慌得六神無主，有人緊張大叫冷靜：「正常人唔使驚！」但仍聽得爆粗者要下車躲避。

公道自在人心，民意最真實，無法逆轉，撐警的戲子有錢收，示威者為購裝備連飯也吃不上，「夾道歡迎」的市民，多少錢才買得起？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
新屋嶺輪姦疑雲 (馮睎乾)

下一則
下一則
她親手埋葬香港 (曾志豪)

毋忘聽日830香港重光紀念日。
830中環見
830中環見
830中環見

［行動Post］ 830 感謝勇武暨重光紀念日行動

李碧華

G7 峰會其實已經比左最後一手靚牌我地，唔跟只有輸

點撚解機場行動post永遠都推唔上去？？？

我識得有D藍絲會講
1. 段片假架, 做出黎呃你
2. 果堆街坊收咗錢扮野炸
3. 果堆街坊咪又係暴徒扮
之類

真係覺得同佢地解釋係浪費時間
藍屍最大特色就係唔會覺得自己錯

Soon the fame of his name
Spread like wild fire all over the land
With a price on his head
People still gave him bread
And they gave him a hand
For they knew he was right
And his fight was their fight

香港依家個情景越嚟越似呢首歌了

藍屍最愛

我女神啊

胭脂扣
霸王別姬
秦俑

民心所向